# Morfología

Morfología flexivda y derivativa

La morfología es la cicnai que estudia la forma y la estructura de las palabras. 
Los morfemas son las unidades mínimas con significado léxico o gramatical. 


## Afijos
Los afijos no tienen significados lexciso, és aislable, replicable, sustituible. Siempre va enganchado a una raíz. Hay dos tipos:
- Nominales: genero, número y marca de palabra.
- Verbales: tiempo, modo, aspecto, persona, número y vocal temática.


Libro
- Librero
- Libreria

La _o_ es marca de palabra porque la o no expresa género. Solo los sustantivos no sexuados que terminan en **vocal átona**. 


Café
- Cafetera
- Cafeteria

Los afijos flexivos no crean palabras nuevas. Están relacionados con la sintaxis. No cambian la categría del a base. Se aplican después de los afijos derivativos en procesos morfológicos.

Los afijos derivativos en cambio si que crean palabras nuevas, están relacionados con el significado de la base. Se aplican antes que los adijos flexivos.

El prefijo modifica el significado de la base pero no la categoría gramatical. Los sufijos en general con los sufijos modificamos el significado de la raíz y la categoría gramatical de la base. 

Ancho -> En - s - anch - ar 
No se puede tener solo una raíz y un infijo. Siempre tiene que haber raíz mas infijo y sufijo o raíz más infijo y prefijo. 

